\section{Kreisender Kreis}
\lmed

\subsection{Roter Kreis}
\begin{lstlisting}
	//      ---Variablen---
	//Simulieren der Zeit
	float time = 0;
	float timestep = 1; //Je größer timestep, je schneller die Umlaufgeschwindigkeit
	
	//Radius der Kreislaufbahn
	float radius = 150;
	
	//Mittelpunkt
	float x = 200;
	float y = 200;
	
	void setup() {
		size(400, 400);
	}
	
	void draw() {
		//      ---Berechnung---
		//Zeitschritte
		time += timestep;
		if (time > 360) {
			time = 0;
		}
		
		//Koodinaten
		float xRadian = x - (radius*cos(radians(time)));
		float yRadian = y - (radius*sin(radians(time)));
		
		//      ---Zeichen---
		//Hintergrund
		background(155);
		
		//Kreis
		fill(255, 0, 0);
		circle(xRadian, yRadian, 30);
	}
	
\end{lstlisting}

\pagebreak

\subsection{Indikator}

\begin{lstlisting}
	//Dies ist eine Alternativlösung mit Indikator, statt rotem Kreis
	
	//      ---Variablen---
	//Simulieren der Zeit
	float time = 0;
	float timestep = 1; //Je größer timestep, je schneller die Umlaufgeschwindigkeit
	
	//Radius der Kreislaufbahn
	float radius = 150;
	
	//Mittelpunkt
	float x = 200;
	float y = 200;
	
	void setup() {
		size(400, 400);
	}
	
	void draw() {
		//      ---Berechnung---
		//Zeitschritte
		time += timestep;
		if (time > 360) {
			time = 0;
		}
		
		//Koodinaten
		float xRadian = x - (radius*cos(radians(time)));
		float yRadian = y - (radius*sin(radians(time)));
		
		//      ---Zeichnen---
		//Hintergrund
		background(155);
		
		//Indikator
		fill(0, 0, 0);
		circle(xRadian, yRadian, 5);
		line(xRadian - 20, yRadian, xRadian + 20, yRadian);
		line(xRadian, yRadian - 20, xRadian, yRadian + 20);
		
		//Koordianten als Text
		textSize(15);
		text("x: " + xRadian, xRadian+10, yRadian - 18);
		text("y: " + yRadian, xRadian+10, yRadian - 5);
	}
\end{lstlisting}
	